［交通問題] 汽車死火，做成阻礙，會唔會違法？

作為一位奉公守法既市民&駕駛舊車既人士
如果係繁忙道路上死火（萬一）
咁我應該點做好？
另外 想知香港區有冇邊d 路比較易死火
想注意下 ，揸門九龍區